［討論］來自新世界

有無人有睇哩套
最近睇左 會唔會太遲
今次想討論既係哩套野入面既「愧死機制」

有睇既都知道 化鼠係無咒力既人類
之所以將佢地改造成化鼠係因為要將佢地喺愧死機制入邊剔除
而結局中亦都可以知道 即使知道左化鼠係同類 攻擊化鼠仍然係無觸發愧死機制
哩一點說明左改造為化鼠係非常之有效且無解

劇中誘導我諗左好多
其中一樣係我發現愧死機制同同理心好似
相同地 我地對一啲極其醜陋既野都無乜同理心
例如曱甴 抆晒佢手手腳腳都唔會有任何內疚 甚至會有快感
但如果想像好似抆曱甴咁抆人啲手手腳腳 我地就會覺得心寒
如果日後科技真係發展到可以將人改造成另一種生物既樣
我諗道德真係會淪亡 亦都無人可以平等咁對待佢地
試諗下當你知道平時夜晚喺廚房見到嗰隻曱甴係你細佬
你可唔可以忍受佢同你食同一包薯片
我相信哩個case只有大愛撚先可以handle
所謂話 人性其實有好多bug 亦有好多弱點
究竟應唔應該去修正、點樣去修正
定係去防止bug發生？

有錯請指教

其實點解小真理亞望到自己手手腳腳個時都冇覺得自己係人類

其實見過水都知自己係人啦
不過哩個唔係重點

有無人分享下自己既體會
或者答下我嗰三條問題

唔需要 因為俾人改到咁 佢哋一早已經唔係人類

呢個BUG係現實世界無乜大影響
係套野入面就話因為愧死所以解決唔到惡鬼姐

佢地只係外表唔係人類
咁既話好易剝奪人哩個身份

I mean對醜陋既野無同理心
如果有科技可以令人天生樣衰到好似怪物
咁好易玩階級制度or掌控社會

而家係太晏啲人瞓左定係點？

其實我主要係想會愧死去探討人性、道德哩個範疇
科技發展得愈黎愈快
已經有啲觸碰到道德既灰色地帶
如果唔諗先一步
長久以來建立既道德體制將毀於一旦
無野可以介定道德與不道德

無人既話我瞓先
聽日仲要返工

順其自然

原作小說我覺得係上到神台的經典
動畫可取的係音樂人設
作畫A1崩少d地位會更高
雖然而加係我心目中都係最top果幾部

唔駛計到咩人唔人類咁長遠，your face your fate

冇咒力($力)就要注定做狗

哭jor

其實唔洗未來 你睇下黑人
雖然近代已經好好多 但都係仲有歧視

而且我覺得唔係樣唔樣衰既問題 而係有無能力既問題
人類只會睇唔起比佢廢既野 （好似係

邊聽邊討論

Squealer did nothing wrong

有聽

Agger
但站喺有咒力既人類既角度
佢危害到佢地既權益
佢地無咩理由要同次一等既生物同平對待

都係既
當有明顯能力差距
就會有歧視
不過黑人體能好好

不過主要係想請人對醜陋既野提唔起同理心

你指既係而家無錢既人好似化鼠
某程度上都類似

命運要主要係同能力掛鉤
我諗你去到掌握所有生物既生死大權嗰陣
都無人會睇你個

而樣貌係人性既弱點
我地好難去屠殺一大埋3歲既細佬
但就好容易去殺昆蟲
前提係佢企定定比你殺

其實係教育問題
由細到大教你果d 係人類，你殺佢就唔岩（會愧死）
呢d 係化鼠，殺左無問題
潛移默化慢慢就會有左呢個認知點會愧死點唔會

好似樓主個小強比喻咁
佢細個可能屋企人教佢抆小強手腳無問題
我屋企教殺左就算，抆手腳好殘忍
咁大家既認知就唔同左

當然有人會屋企人咁教，但自己唔認同
呢d 就變係惡鬼，佢地覺得殺人都無問題，所以愧死機制無效

其實自新世界講緊嘅唔係將來嘅事，而是現在
有權有勢嘅人咪即係入面嘅人類，壓拃緊班低下階層囉
咁你話解決方法，其實即使係貴志𧙗介都講唔到解決方法，而係話寄望未來會改善咁
現實世界嘅解決方法咪可能就係左膠大愛，但係就咁睇左膠嘅行為又好有問題

所以結論係，唔知啊...

其實咁樣諗
現實生活中好多矛盾衝突都係在乎觀點與角度
唔存在對錯

係喎
無人話過對醜陋既野無同理心係先天
Ching 心水清

左派定右派真係好難揀

其實果個世界仲會唔會有:沒有咒力
亦沒被改造的為化鼠的純人類?

雖然動畫入面都提到外面世界已經充滿怪物

What do you mean

睇唔明
利申：中文攞2

咒力姐係FF大法,佢哋用咒力將一般人變成化鼠,改變當時一般人無愧死系統可以殺能力者嘅局面之餘重將佢哋變成奴隸,一切都係源於FF大法
但係無睇過嘅人就會覺得呢句句子好正面,睇過睇人就會覺得好諷刺,將句咁嘅野掛喺到

主角佢地一開始個考試pass 唔到就會俾d 貓怪殺死

上面果段都睇得明 但點解係ff大法

I see
佢應該想話村外面有冇
我諗冇 有都被化鼠殺晒
因為講過化鼠對冇咒力既人類抱有惡意

但外面無咒力的人類可能還擁有科技可以使用鎗炮呀
其一擬蓑白(自發進化型圖書館),只係提過神聖櫻花王朝,其他地區無提過
其二,既然有自發進化型圖書館的存在,即是人類有能力將文明續存

道德標準係會改變
例如人獸交 已經有國家合法
亦有提倡過同屍體性交都要合法
所以你嘅問題係呢一個MOMENT接受唔到 唔代表日後唔會改變
話唔定到時你都唔會覺得呢個問題係問題呢
之不過...講係咁講啫
呢D只係某幾個國家先有
而且睇唔到其他國家有意跟
亦有國家反對同遣責
任何事都好難一面倒支持/反對
點都會出現對立 只係睇下邊一方係少數
而呢D咁踩界嘅事要達成共識係冇可能
我唔係話唔會發生 只係冇可能令到所有人同意
至少你會係反對 我都會係反對
同埋你呢個問題係牽涉到人權
人權只會越黎越被重視
所以會做呢D野嘅人都只會係少數

人獸交合法？真心想知邊度？

佢地明明鼓勵年青人搞GAY，點解大個左性取向會自動回復正常?

係呀，可能有核彈 戰機添呀
你提到個d野根本同個故事無關亦無提到

巴西芬蘭 仲有其他 不過唔記得
之前丹麥仲搞過動物141 tim
不過後尾禁晒 禁埋人獸交

擬蓑白係科學家既產物？
而家嗰個文明係科學家？
我有冇錯

道德標準改變得太快 欠缺過渡既階段
令人無所適從

除左人類之外 仲有冇生物搞gay

你睇完都唔識倭黑猩猩？

吓 係搞基咩
唔係愛撫 性行為咩

個人認為念力即係FF

愧死同現實中人既同理心好似

只係前者係內疚至死，後者係心理折磨，程度上既差異